Acompanhamento no SO

nmon 
htop 

Modo Interativo
h = Informações de ajuda online
r = Tipo de máquina, nome da máquina, detalhes do cache e versão do sistema operacional + LPAR
c = CPU por estatísticas do processador com gráficos de barras
l = CPU de longo prazo (mais de 75 instantâneos) com gráficos de barra
m = Estatísticas da memória
L = Estatísticas de Huge Pages
V = Memória virtual e estatísticas de SWAP
k = Estatísticas internas do kernel
n = Estatísticas e erros da rede
N = NFS Network File System
d = Gráfico I/O dos discos
D = Estatísticas de I/O dos discos
o = Disk I/O Map (one character per disk showing how busy it is)
o = Grupos de discos definidos pelo usuário
j = Sistemas de arquivos
t = Top Estatísticas de processo. Usa-se 1,3,4,5 para selecionar os dados e o pedido
u = Top Processos full
v = modo verboso - tenta fazer recomendações
b = modo preto e branco (ou use a opção -b)
. = modo mínimo, ou seja, apenas discos e processos ocupados

key — Other Controls —
+ = o dobro do tempo de atualização da tela
– = reduz pela metade o tempo de atualização da tela
q = quit (also x, e or control-C)
0 = redefinir as contagens de pico para zero
space = atualiza a tela agora
Ao visualizar no modo de tela, as estatísticas exibidas são controladas pelo usuário usando as opções de letra única.

No exemplo abaixo, foi sinalizado “c”, “m” e “t



Modo de Gravação
De forma a melhorar a visualização é possível realizar a captura dos dados e armazená-los em um arquivo, que posteriormente poderá ser convertido em html, csv e outros. Para isso basta usar os parâmetros:

-f -> Indica que queremos gravar os resultados em um arquivo (o nome é gerado automaticamente)

-s -> Intervalo, em segundos, entre cada captura de dados

-c -> Número de vezes que a ferramenta irá capturar os dados.

Exemplo: nmon -f -s 5 -c 10

Não será exibido nada no terminal, porém a captura está ocorrendo. Após o intervalo de 50 segundos (10 x 5 segundos), poderemos acessar o arquivo criado:

[root@lab01 ~]# nmon -f -s 5 -c 10
